\documentclass{beamer}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{graphicx}
\title[Primeira República]{Primeira República no Brasil}
\author{Prof. Mulin}
\institute{9º ano}
\date{}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\begin{document}

% slide 1
\begin{frame}
  
  \titlepage

  $$\includegraphics{../../ccbysa4.jpg}$$

\end{frame}

% slide 2
\begin{frame}
  
  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/band1.jpg}$$

\end{frame}

% slide 3
\begin{frame}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/band2.jpg}$$

\end{frame}

% slide 4
\begin{frame}
  
  \frametitle{Relembrando...}
  
  \framesubtitle{8º ano}

  $$\textbf{Assinatura da Lei Áurea em 1888}$$

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/1.jpg}$$		

\end{frame}
	
% slide 5
\begin{frame}
  
  \frametitle{Refletindo...}

  $$\includegraphics[scale=0.2]{img/2.jpg}$$ 

  \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}
      
    \item Para que serve o voto? Qual a sua importância? 
    \item O que é justiça social? 
    \item Você sente que a sociedade é justa e oferece as mesmas oportunidades para todos? 
    \item Você sabe o que significa \textbf{EQUIDADE}?

    \end{itemize}

  \end{block}

\end{frame}

% slide 6
\begin{frame}
  
  \frametitle{Crise do Segundo Reinado}

  \textbf{A partir de 1870, diversos grupos passaram a divergir do império e questionar a autoridade do imperador D. Pedro II, o que resultou em alguns entraves entre o Império e determinados grupos sociais.}
  
  $$\includegraphics[scale=0.15]{img/3.jpg}$$

\end{frame}

% slide 7
\begin{frame}
  
  \frametitle{Questão Militar}

  $$\includegraphics[scale=0.25]{img/4.jpg}$$ 

  \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}
      
    \item Após o fim da Guerra do Paraguai, muitos ideais positivistas e republicanos ganharam relevância nos setores militares. 
    \item Com a falta de soldados, muitos escravizados foram enviados para a guerra mesmo sem direito ao serviço militar. 
    \item Os militares não tinham direito à participação política, e isso agravou as tensões com o Império.

    \end{itemize}

  \end{block}

\end{frame}

% slide 8
\begin{frame}

  \frametitle{Questão Religiosa}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/5.jpg}$$ 

    \begin{block}{}
    
      \begin{itemize}

      \item Interferência do imperador nas decisões da Igreja no Brasil.   
      \item Padroado. 
      \item Beneplácito. 
      \item Apoio à Maçonaria pelo imperador.

      \end{itemize}

    \end{block}
    
\end{frame}

% slide 9
\begin{frame}

  \frametitle{Questão Abolicionista}

  $$\includegraphics[scale=0.15]{img/6.jpg}$$ 

  \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}

    \item Pressões britânicas para abolição da escravatura no Brasil. 
    \item A mão-de-obra escrava permitia os altos lucros das oligarquias rurais. 
    \item Brasil é o último país a abolir a escravidão nas Américas por pressões das oligarquias rurais. 
    \item Apenas em 1888, a escravidão foi proibida no Brasil.

    \end{itemize}

 \end{block}

\end{frame}  

% slide 10
\begin{frame}

  \frametitle{Questão Abolicionista}
  \framesubtitle{Leis Abolicionistas}

  $$\includegraphics[scale=0.2]{img/7.jpg}$$ 

  \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}

    \item Lei Euzébio de Queiroz (1850) 
    \item Lei do Ventre Livre (1871) 
    \item Lei dos Sexagenários (1885) 
    \item Lei Áurea (1888)

    \end{itemize}

 \end{block}

\end{frame}

% slide 11
\begin{frame}

  \frametitle{Questão Abolicionista}

  \textbf{Na sua opinião, a Lei Áurea resolveu o problema dos ESCRAVIZADOS?} 

  Obs: \textbf{ESCRAVO X ESCRAVIZADO} 
  
  \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}

    \item Muitos negros permaneceram nas fazendas por não terem para onde ir. 
    \item Os ex-escravizados não foram devidamente inseridos na sociedade através da educação e trabalho. 
    \item Acabaram marginalizados em cortiços e, posteriormente, favelas. 
    \item A mão de obra paga priorizada no Brasil após a abolição da escravatura foi a branca e europeia. 
    \item O preconceito racial permanece até os dias de hoje e é um reflexo da escravidão no Brasil.

    \end{itemize}

 \end{block}

\end{frame}

% slide 12
\begin{frame}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/8.jpg}$$

\end{frame}

% slide 13
\begin{frame}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/9.jpg}$$

\end{frame}

% slide 14
\begin{frame}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/10.jpg}$$

\end{frame}

% slide 15
\begin{frame}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/11.jpg}$$

\end{frame}

% slide 16
\begin{frame}

  \frametitle{E o povo?}

A população mais pobre, sem acesso a informação, não alfabetizada, assistiu a tudo \textbf{"bestializada"}. Há relatos de que a notícia de que o Brasil era uma república chegou a algumas cidades apenas quatro anos após a proclamação da mesma.

\end{frame}

% slide 17
\begin{frame}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/12.jpg}$$

\end{frame}

% slide 18
\begin{frame}

  \textbf{Como seria essa situação atualmente com a velocidade da informação na internet?}

  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/net.jpg}$$

\end{frame}

% slide 19
\begin{frame}

  \frametitle{A Proclamação da República}
  
  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/13.jpg}$$
  
\end{frame}

% slide
\begin{frame}

  \frametitle{Influências positivistas e liberais}
  
  $$\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{img/band3.jpg}$$

\end{frame}

% slide 20
\begin{frame}

  \frametitle{Primeiro governo republicano}

 \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}

    \item A Proclamação da República foi um GOLPE MILITAR. 
    \item Marechal Deodoro da Fonseca assume o governo provisório. 
    \item D. Pedro II e sua família foram depostos e retornaram para Portugal. 
    \item Dissolução das Assembleias Provinciais e das Câmaras Municipais. 
    \item Destituição dos presidentes das províncias (equivalentes aos governadores dos estados atualmente). 
    \item Convocação de eleições para o Congresso Nacional Constituinte.

    \end{itemize}

 \end{block}

\end{frame}

% slide 21
\begin {frame}

  \frametitle{Marechal Deodoro da Fonseca}

  $$\includegraphics[scale=0.5]{img/14.jpg}$$

\end{frame}

% slide 22
\begin{frame}

  \frametitle{Constituição de 1891}

  \textbf{Promulgada em 24 de fevereiro de 1891, tinha características liberais e afirmava o direito à igualdade, à liberdade, à segurança e à propriedade} 

  \begin{block}{}
    
    \begin{itemize}

    \item O Brasil tornou-se uma república federativa e presidencialista, dividida em estados. 
    \item Tripartição de poderes: Legislativo, Judiciário e Executivo. 
    \item O Poder Moderador deixou de existir. 
    \item Voto aberto e censitário.
    \item Separação entre Estado e Igreja.

    \end{itemize}

 \end{block}

\end{frame}

% slide 23
\begin{frame}

  \frametitle{Para refletir}

  \textbf{Qual o papel dos três poderes e por quem (ou quais instituições) eles são representados atualmente em nosso município e em nosso país?}

  $$\includegraphics[scale=0.1]{img/15.jpg}$$
  
\end{frame}

\end{document}
